美駐聯合國大使將訪台 多次發聲挺台灣國際參與

中央社記者徐薇婷華盛頓7日專電）美國國務卿蓬佩奧今天凌晨宣布，美國駐聯大使克拉夫特將訪問台灣。克拉夫特2019年上任以來，多次公開發聲支持台灣國際參與，她將成為美台斷交後首位訪台的現任美國駐聯大使。但蓬佩奧並未透露克拉夫特訪台日期。
美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）今天凌晨發表聲明指出，港府今日大規模拘捕超過50名政治人物及泛民人士，不僅令人憤慨，也點出中國共產黨蔑視人民及法治。他指出，當港人遭受中共壓迫受苦時，美國不會袖手旁觀。美國支持港人與所有渴望自由的人們。

蓬佩奧在聲明最後宣布，美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）將訪問台灣。即使中國共產黨致力削弱台灣的巨大成功，台灣是個可靠夥伴與活力民主政體。

他說，台灣展現出「一個享有自由的中國」所能達成的成就。

克拉夫特過去曾擔任美國駐加拿大大使，2019年5月獲總統川普提名擔任駐聯合國大使，並於當年9月正式上任。

克拉夫特擔任美國駐聯大使期間，多次透過不同場域為台灣發聲，支持台灣國際參與。克拉夫特去年12月出席華府智庫傳統基金會（Heritage Foundation）活動，就曾公開讚許台灣是真實良善力量，與中國侵犯人權的暴行形成鮮明對比。

去年9月，克拉夫特罕見與駐紐約台北經濟文化辦事處處長李光章共進午餐，她事後稱該次會面為「歷史性」會晤，也代表川普政府進一步強化與台灣的關係。

克拉夫特另一項令人印象深刻的台灣連結則是她去年9月底分享一張參加台灣、美國與日本合辦的「全球合作暨訓練架構」（GCTF）視訊工作坊照片，背景就擺放著一隻可愛台灣黑熊布偶。

總統蔡英文與駐美代表蕭美琴當時都轉發這則推文，感謝克拉夫特為台灣發聲，蕭美琴還特別點出她「愛背景那隻台灣黑熊。」（編輯：周永捷）1100107

推

李伯盧被拉咁大件事冇人講!?!?!?